袁國勇：政府過早放寬社交距離措施，重燃病毒傳播鏈。當疫情蔓延至更大型群組爆發，便又要收緊防疫措施。

政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇向《香港01》稱，政府過早放寬社交距離措施，重燃病毒傳播鏈，但相信當局是為重振經濟、就業妥協。消息人士稱，衞生防護中心已經擴大追蹤患者的密切接觸者網絡，需時一周觀察成效，當疫情蔓延至更大型群組爆發，便又要收緊防疫措施。

viutv tv請佢上晚吹啦

咁吹得 搵埋郭文貴 袁爸

各有各吹

袁生又贏

港大微生物學系講座教授袁國勇表示，目前確診個案已是7至14天前受感染，假如這些患者的接觸者都能及時接受病毒檢測與隔離檢疫，或許能夠遏止這一輪疫情爆發。他警告，「如果這些工作未能迅速做到，（疫情）將會爆發。」

咁今個星期封堂食啦，唔好等喇

星期一啦聽日
唔想返工呀
快啲wfh放假啦

日日返工唔會傳染?

袁教授好黃

9up二寶
袁狗
袁爸

又係你呀袁生

第四波almost die down 惟過早放寬措施

被問到政府應否重新收緊食肆晚市堂食等防疫措施，袁國勇指出，第四波疫情在農曆新年前已幾近結束（almost die down），但因為政府過早放寬社交距離措施而重燃病毒傳播鏈。他稱，早前政府放寬食肆、處所營業，相信是因為需要重振經濟、就業方面而妥協。

袁生無處不在

佢真係要小心，遲下批評官方防疫政策都可以被599g

最好啲人餓到自殺死都唔好中武肺 武肺好得人驚

有國安法，袁先生不怕嗎？

袁匪國勇膽敢質疑党政府決定
人黎同我拖出去斬

咁叫過早?幾個月都有喇wo係咪永世唔駛做生意你班柒閪專家先happy??反正係咪都會有人中招架啦,開返曬佢仲好啦

又隨時多一個俾人告顛覆國家政權

鬼叫正苦放鬆防疫叫人番工

其實主要因為一間食肆出事谷大咗條數

郭文貴表示不服

永遠唔放寬咪永遠唔駛驚再爆囉，係咪要咁呀？

屌你好撚煩啊
冇人想再理d 19防疫

袁生係咪連登巴絲眼中既恐懼撚

其實2人果陣
好多都係加埋透明膠版就算
事實又係4個人1枱
新年之後根本點都會爆一轉
政府放寬只係想推個濕鳩出行

啲抗疫撚煩夠未

尋晚見人大排檔食到十一點
八個人一齊劈酒都無人理

專放屁吹水嘅專家教授

因為政府知再封落去 一定會引起倒閉潮

而家趁過年比你開返 就有借口唔洗為倒閉潮負責

支持封午市

傳說中的「香港已止」兒子呀

封午市,D連登仔又係到嘈架啦,話無人性連個食飯既地方都無
香港人有時真係好難服侍
PS:抗疫以來,出街堂食10隻手指都數得哂

煽動動摇政府施政管治

我想封午市睇下商家同返工既人啲反應only

1年前就要封關

疫苗都出埋仲驚咩

猿大導

你唔好又攪健身室呀

有咩問題？要中始終會中。菲傭聚集都過百過千啦

似足以前D大陸人防疫態度

袁生好似係提供意見比政府既專家

[member] K11 Musea 大把hehe喺3/5樓男廁搵食 一個中招都可以大爆發 ［/member]

wfh未？

袁國勇贊成抑或反對封鎖全線地鐵巴士？

袁國勇對搖試管後可出現陽性檢測結果有何睇法？

新年冇食肆群組都一定有拜年群組ga la

政府係有心就應該高價買有效既疫苗盡快打 唔係係度on99咁

識玩啦，仲復埋課

咁你係咪到而家都唔堂食 唔出街 唔聚會
如果唔係唔該你褶埋

想驗都驗唔切

醫管局尋日先屌咁多人驗

直到今晚即封，直到永遠呀門

係街到食囉,可以點
以前D清潔工友咪又係係街食,甚至廁所食都有

復一陣又停，班學生不知幾開心

冚家剷又玩馬後炮

最好上飲酒個節目

咪係，得2，3個源頭不明，驚閪咩屌

政府覺得有問題

其實按照佢咁講, 係要武肺完全被消滅先可以放寬防疫措施
即係最快都要2022年

我依家都係無出街堂食喎,亦無群聚,返工算唔算出街?
有時睇返香港人都幾雙重標準,叫人點撑你

加多個Solomon指點天下

咁你想點呀為左個弱感冒全部人軟禁啦

咁加埋班養

有回港易2047 都唔會完
武肺完左又可以上海肺炎 深圳豬瘟 北京腦炎
一世抗疫

一世抗疫啦
一世都唔會傳染病

快啲封番晚市同改番2人限聚
呀唔係，封埋午市啦

袁生又玩彈出彈入

可能一個商場呢

爆都係堆廢老死先 爆左仲好

彈出又彈入

林柒賤傻：乜會既咩

歐美大規模打緊疫苗 離地教授仲玩緊封食肆

係 旺角條菲傭橋次次都300~500+條賓印

i don't give a shit with the virus

根本政府見條數太低就會主動放寬，再篤大條數話市民錯

Even個數都可能係報大數

俾你keep到留幾個月零感染，你唔封關/隔離全部入境嘅人，咪又係會再感染過。

除非全世界都接近零感染啦。

返工唔會除口罩，飯飯一定要除口罩

之前晚市禁埋既時候咪一撚樣日日幾十甚至過百單，算撚數啦「專家」

港共永續抗疫
邊個想同你完？

佢困自己係象牙塔 夠曬安全啦

專家食屎。jpg

咁幾時先學歐美日玩真封城唔駛迫巴士地鐵返工先?

成街都係人, donki 日日迫到爆, 根本冇收緊過

是但啦傷風感冒爆咪爆囉

唔係點永續限聚令同全民監控？？

猿牲又出嚟

今次醒，計好曬數，暴大啲啲，大部份人即時恐懼鳩縮，驚病毒驚失業，邊有心情理政治，係時候大刀殺曬反對派

一早話咗政府唔想大暴發，亦唔想清零，陰下陰下爆最好，市民只想求生存，要依靠政府。

Chok兩下就陰變陽

歐家榮稱至今透過安心出行追蹤到70至80宗個案

歐家榮指出，當局至今透過「安心出行」追蹤到70至80宗個案，形容程式有用但亦有限制，例如只有食客收到通知，但當局無法知道對方身份，因此仍有部分個案未能追蹤到，相信有關部分會研究如何提升程式的效能。

都幾聰明 咁快知佢玩緊咩

食屎專家心態就係不惜一切令病毒消滅 要全港禁足一年、人人足不出戶餓死都覺得work 總之手術成功病人死咗都冇所謂

爆未爆囉

鬼叫檢測時間過慢,可以檢測一星期後先有結果,第3世界都不如

袁國勇=共匪

我個邊有人成日唔帶口罩周圍走
迫巴士又成日有人咳, 口罩帶到睇到成個鼻

有人唔合作，咁你自己點都有帶掛，食飯你會唔會帶住口罩食呀？

許樹昌呢？

所有專家都係

你喺公司全日唔飲水唔食野?

日日咁多人返工迫係一個地方唔會增加風險?

你會唔會全間公司同一時間一齊除口罩飲水？

黃絲很想要吧

返工傳染
幾時停工

專家快啲食屎啦

第4波完左埋第5波囉

全部人有帶口罩一定風險細，同埋到而家為止爆發得最多就係會除口罩既活動，呢個係無庸置疑。

唔會

好犀利呀

你死啦
唔係話市民痴得密
而係話政府過早放寬
方...rip

全部人有帶口罩一定風險細
但問題有好多人帶咗=冇帶係咪風險高咗
又咳又打乞嚏
仲要迫係一個地方

如果你咁講全世界都唔洗運作，人人都唔應該出門，但wfh 星期六日咪一樣d 人走哂出街，內心夠境係想唔返工定想原全禁足留係屋企抗疫呀？

remote work

屌你老母啦
一係就lockdown一星期/一係就放鳩寬哂
咁撚樣最撚公平

你老母跌個時又將功勞攬上身
升返上去又話市民唔合作/放寬引致

屌你老母係有升有跌㗎啦
而家一下子飛上幾鳩百幾鳩千咩？
想玩撚到幾時呀你老母垃圾政府

OFFICE 遲早大爆發

玩大佢挑！

愈來愈覺得呢條友只係唯恐天下不亂嘅多嘴狗

陰道已鬆馳
未必縮番二人措施

自己remote work, 放假就出街吃喝玩樂就無風險

又的確係晚市搞出嚟

不怕，有安心出行

快撚啲爆啦
好想睇柒婆比人噴到一面屁個樣

頭先問題係講緊返工
平日remote work少咗風險

收皮啦屌你老母袁國勇

奉天承維尼帝詔曰

香港係中國嘅一部份，國家已清零，國家已脫貧。

欽此

明既，但由始至終最大風險都係除口罩既活動，呢點全世界都係認同。而你公司有人帶唔好個口罩你係應該糾正佢，而唔係你要remote work.

即封晚市啦，定係同病毒簽咗contract呢期唔會傳染？

取消所有限制啦

袁生想全日禁堂食？

袁國不敗

你去死把啦猿国勇

衞生署衞生防護中心公布，截至二月二十八日零時零分，中心正調查22宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 006宗（包括11 005宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗為輸入個案。

過去十四天（二月十四日至二十七日）累計新增216宗個案，包括182宗本地個案（其中65宗源頭不明）。

無錯, 中左死撚埋, 咪唔會再死囉

咁多波爆發
力度要幾大 平衡位係邊度大家應該估到
不過代價太大 放寬只係整啲波動出嚟
之後又要收緊了

事實remote work係可以減低風險
再者糾正到一早糾正咗啦
時間耐咗好多人意識低咗係真
之前長洲多人到好似出尖沙咀咁

猿狗又廢up

專家死撚開啦
俾香港正常生活啦咪撚呀支呀左

屌你老母玩撚完未啊 不斷兩人四人 一時有得食一時冇得食

返工全日唔食飯？

要食飯所以以後都唔返工？

咁返工得 返工中間食飯得
其他食飯唔得？

要咁樣食

3月下半年睇嚟又有啦

午飯通常時間少食完都會早走，晚返通常時間長，會食住等朋友，食完會吹水打躉呢個機會上係較午飯高。而社會必要運佢，兩害取其輕一定係午飯風險低過晚飯。

我公司啲人唔鍾意WFH
之前爆到七彩都照返
仲要九成人喺office唔帶口罩
啲鬼佬特別嚴重

wfh啦屌

邊有咁易

我都覺鬼佬好似唔多鍾意帶罩
特別白人

收皮啦袁國勇，
你做過d咩撚實在野呀?

3月3 有野宣佈

豉油？

封你老母閪咩
咁又同病毒簽左CONTRACT早餐午餐唔出現呀?

袁教授未錯過

係，好多就算帶都要突個閪鼻出嚟

拉7左條9up佬好過

屌你袁狗又搞事

無豉油

利申：做緊婚禮行業

唔係例牌開完行會之後出黎吠？

關西事咩屌
由個起頭都做唔好 呢啲case根本係繼續有 唔存在一二三四個波 根本係頭一嘢黎

肺炎kol

唔爆又點加強監控呢

過早完wfh就真

全民返工抗疫

早唔講？日日巡呢度巡果度，你都好大責任喎

WFH未

全日禁堂食啦 鎖晒全港人係屋企啦 咪撚咁多嗲啦

又唔見佢禁番工 屌佢老母 番到公司成日有班撚樣都唔戴

香港政府抗疫政策完全靠估、唔科學、冇邏輯，冇大爆發全靠市民自律。 林鄭當專家係所謂專家-唔使理佢，靠佢死得！

放寬嗰時唔柒講？

袁國弱出黎講即刻唔會爆

阻礙左行政長官。拉！